（回帶）香港2019年首季經濟增長僅0.6%

本港首季經濟放緩，按年實質增長0.6%，遜於去年第四季的1.2%。政府維持今年經濟增長2%至3%的預測。

政府經濟顧問歐錫熊今日發表《2019年第一季經濟報告》，經季節性調整，首季實質本地生產總值按季升1.3%。

歐錫熊表示，受中美貿易摩擦和其他外圍事態發展衍生的不確定性影響，首季整體貨物出口進一步減弱，按年實質下跌4.1%，服務輸出增長也減慢至1.1%。

他說，美國和內地貿易摩擦在過去一周再度升級，反映中美之間存在深層次矛盾，不過雙方表示會繼續談判，如能在短期內達成協議，對環球經濟氣氛會有提振作用，對香港和亞洲的出口表現也有支持。

內需方面，私人消費開支按年微升0.2%；營商氣氛自去年後期轉趨審慎，整體投資開支持續收縮7.1%。

住宅物業市場在首季反彈，交投量較上一季躍升55%，達13,900宗，住宅物業價格上升5%，3月樓價水平較1997年高峰超出118%。

基本消費物價通脹率在第一季輕微下降至2.7%。通脹短期而言料維持溫和。今年基本消費物價通脹率和整體消費物價通脹率預測均維持在2.5%。

歐錫熊指，在環球經濟面對不少挑戰的情況下，本港經濟首季表現在預計之內，政府維持今年實質本地生產總值增長預測為2%至3%。當局會密切留意外圍和本地形勢在未來數月的發展，於8月覆檢中再次檢視今年的經濟增長預測。

都衰都係因為佔中

屈晒落示威到